# 2024년 백엔드 및 웹 개발 트렌드 <sup>[1](#footnote_1)</sup>

![](./images/1_DzEI-0DaKwl8qER5Vp7TeQ.webp)

끊임없이 변화하는 디지털 혁신 환경은 끊임없는 경쟁, 도전과 기회의 회오리처럼 느껴질 수 있다. 최첨단 제품을 제공하고, 경쟁력을 유지하며, 진화하는 사용자의 기대에 부응해야 한다는 압박감은 개발자로서의 고충을 가중시킬 수 있다.

하지만 이 복잡한 지형을 헤쳐나갈 나침반이 있다면 어떨까? 고민을 덜어줄 뿐만 아니라 영감의 불씨를 지필 수 있는 인사이트가 있다면 어떨까? 지금부터 백엔드 및 웹 개발의 미래 트렌드를 살펴보는 여정을 시작하여 보자.

이 페이지에서는 2024년을 이끌어갈 주요 트렌드를 살펴 보고, 이를 통해 앞서나갈 수 있는 도구와 지식을 제공하고자 한다. 최고를 지향하는 노련한 개발자와 혁신을 주도하려는 제품 소유자 이들 모두에게 성공을 위한 로드맵이 될 수 있을 것이다.

<a name="footnote_1">1</a>: 이 페이지는 [Back-End and Web Development Trends For 2024](https://uxplanet.org/back-end-web-development-trends-for-2024-04cc14bb43cb)를 편역한 것이다.
